<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Repo</title><link>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/</link><description>Recent content on Visual Repo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing-2022-ii.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Planeta Kaio</title><link>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/shaders/shaders/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/shaders/shaders/</guid><description/></item><item><title>Planeta Kaio</title><link>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/spaces-perspective/planetakaio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/spaces-perspective/planetakaio/</guid><description>Coordenadas Esféricas Este tipo de coordenadas están basadas en el sistema de coordenadas polares, el cuál recordemos es bidimensional y consta de un ángulo y el valor del radio. Para nuestro caso aumentaremos a 3 tres dimensiones agregando un ángulo adicional.
De Cristian Quinzacara - Trabajo propio, CC BY-SA 4.0, https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=122972075
Líneas y superficies coordenadas
Debido a que nuestro interés es recorrer un planeta de manera lineal como lo haría un auto, podemos servirnos de las líneas coordenadas, las cuales obtenemos variando una de las coordenadas y manteniendo fijas las otras dos:</description></item><item><title>Visual Phenomena &amp; Optical Illusions</title><link>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/visual-illusions/visual-phenomena/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/visual-illusions/visual-phenomena/</guid><description>Workshop
Study, implement and discuss possible applications of some known visual phenomena and optical illusions.
Ilusiones Ópticas Las ilusiones ópticas podrían definirse como una distorsión de la realidad, producto de un engaño percibido por nuestro sistema visual, desde los ojos hasta el cerebro.
Se conoce que este último no cuenta con tal nivel de procesamiento necesario para darle manejo a toda la información que se recibe a través de la vista, razón por la cuál el tomar un atajo es preciso para el cerebro, generando por ejemplo las predicciones e interpretaciones que parezcan más lógicas.</description></item><item><title>Masking</title><link>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/visual-illusions/masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing-2022-ii.github.io/visual-illusions/masking/</guid><description>Workshop
Implement an image processing web app supporting different image kernels and supporting:
- Image histogram visualization.
- Different lightness (coloring brightness) tools.
Kernel y Convoluciones Un kernel, una matriz de convolución o una máscara es una matriz pequeña que se utiliza para desenfocar, agudizar, grabar, detectar bordes y más. Esto se logra haciendo una convolución entre el kernel y una imagen. (Leer más)
$$ \left ( \begin{bmatrix} a &amp;amp; b &amp;amp; c\\ d &amp;amp; e &amp;amp; f\\ g &amp;amp; h &amp;amp; i \end{bmatrix} \ast \begin{bmatrix} 1 &amp;amp; 2 &amp;amp; 3\\ 4 &amp;amp; 5 &amp;amp; 6\\ 7 &amp;amp; 8 &amp;amp; 9 \end{bmatrix} \right ) \left [ x,y \right ] = (i\cdot 1) + (h\cdot 2) + (g\cdot 3) + (f\cdot 4) + (e\cdot 5) + (d\cdot 6) + (c\cdot 7) + (b\cdot 8) + (a\cdot 9) $$</description></item></channel></rss>